現在它以昆鋅礦的形式出現在市場上，一克拉的切割石可以賣到50美元甚至更多。 《山丘的遺產》阿瑟·p·漢金斯 
 這就像一個人誤把一根24克拉的金條給了一個鄉巴佬，以為它看起來只是一根金條。 飛行農場|B。 m·鮑爾 
 毫無疑問，這個戰利品是由18k金製成的。 小夥子:一隻狗，Albert Payson Terhune 
 去年冬天，塞利姆用一顆十克拉的紅寶石和一品脫的藍寶石買下了她。 來自布羅尼的男人|喬治·巴爾·麥卡琴 
 在過去的五年裡，剛果的黃金產量穩步增長，沒有一克拉被偷。 非洲歷險|艾薩克·f·馬科森